Lab-2
Нужно написать сервис по учету котиков и их владельцев.
Существующая информация о котиках:

Имя
Дата рождения
Порода
Цвет (один из заранее заданных вариантов)
Хозяин
Список котиков, с которыми дружит этот котик (из представленных в базе)
Существующая информация о хозяевах:

Имя
Дата рождения
Список котиков
Сервис должен реализовывать архитектуру Сontroller-Service-Dao.

Вся информация хранится в БД PostgreSQL. Для связи с БД должен использоваться Hibernate.

Проект должен собираться с помощью Maven или Gradle (на выбор студента). Слой доступа к данным и сервисный слой должны являться двумя разными модулями Maven/Gradle. При этом проект должен полностью собираться одной командой.

При тестировании рекомендуется использовать Mockito, чтобы избежать подключения к реальным базам данных.

Фреймворк для тестирования рекомендуется JUnit.

В данной лабораторной нельзя использовать Spring или подобные ему фреймворки.

Lab-3
К созданному в прошлой лабораторной сервису добавляется Spring.
Сервис должен предоставлять HTTP интерфейс (REST API) для получения информации о конкретных котиках и владельцах и для получения фильтрованной информации (например, получить всех рыжих котиков)

Внимание: недопустимо отдавать через HTTP интерфейс сущности JPA. Рекомендуется создать отдельные оберточные классы.

Сервисы и DAO должны превратиться в Spring Bean’ы с использованием Dependency Injection (Autowired). DAO при этом наследуют JpaRepository и имеет шаблонные Spring Data JPA методы.

При сдаче лабораторной нужно будет показать работоспособность endpoint’ов через HTTP запросы (рекомендуется Postman).

Lab-4
Владельцы недовольны, что инфрмацию о котиках может получить кто угодно. В этой лабораторной мы добавим авторизацию к сервису.
Добавляется роль администратора. Он имеет доступ ко всем методам и может создавать новых пользователей. Пользователь связан с владельцем в соотношении 1:1.

Методы по получению информации и котиках и владельцах должны быть защищены Spring Security. Доступ к соотвутсвующим endpoint’ам имеют только владельцы котиков и администраторы. Доступ к методам для фильтрации имеют все авторизованные пользователи, но на выходе получают только данные о своих котиках.

Внимание: эндпоинты, созданные на предыдущем этапе, не должны быть удалены.

Lab-5
Бизнес прочитал статью о том, что микросервисы это круто и попросил нас разбить программу на микросервисы.
Из созданного приложения выделяются три микросервиса:

Микросервис доступа к котикам.
Микросервис доступа к владельцам.
Микросервис с внешними интерфейсами.
Все они являются разными приложениями.

Все созданные ранее эндпоинты и авторизация переезжает на третий микросервис.

Общение между микросервисами происходит посредством RabbitMQ/Kafka (на выбор студента).

Сервисы доступа к котикам и доступа к владельцам могут либо быть подключены к одной БД, либо иметь разные БД. Во втором случае недопустимо делать один запрос на получение данных из двух БД, запроса должно быть два (по одному в каждую).

Внимание: недопустимо передавать через RabbitMQ/Kafka JPA сущности. Рекомендуется создать отдельные оберточные классы.

Рекомендуется выделить модуль с JPA сущностями в отдельный подключаемый модуль.